<aboutMe>
    <name>
        Darius
    </name>

    <role>
        <en>Developer &amp; Engineer</en>
        <de>Entwickler &amp; Ingenieur</de>
    </role>

    <location>
        <en>Germany - Hamburg</en>
        <de>Deutschland – Hamburg</de>
    </location>

    <currentlyWorkingOn>
        <en>Portfolio Website</en>
        <de>Portfolio-Website</de>
    </currentlyWorkingOn>

    <hi>
        <en>Hi, I'm Darius</en>
        <de>Hi, ich bin Darius</de>
    </hi>
    
    <technologies>
        <technologies>
            <category>Fullstack</category>
            <tech>
                <tech>java</tech>
            </tech>
        </technologies>
        <technologies>
            <category>Frontend</category>
            <tech>
                <tech>typescript</tech>
                <tech>vite</tech>
                <tech>html</tech>
                <tech>sass</tech>
                <tech>react</tech>
            </tech>
        </technologies>
        <technologies>
            <category>Backend</category>
            <tech>
                <tech>php</tech>
            </tech>
        </technologies>
        <technologies>
            <category>Embedded</category>
            <tech>
                <tech>esp32</tech>
                <tech>arduino</tech>
            </tech>
        </technologies>
        <technologies>
            <category>Tools</category>
            <tech>
                <tech>git</tech>
                <tech>linux</tech>
                <tech>docker</tech>
            </tech>
        </technologies>
    </technologies>

    <hero>
        <hi>
            <en>Hi, I'm Darius</en>
            <de>Hi, ich bin Darius</de>
        </hi>
        <slogan>
            <en>Code. Hardware. Performance.</en>
            <de>Code. Hardware. Performance.</de>
        </slogan>
        <subline>
            <en>Full-stack Web &amp; Java developer – I create efficient, scalable, and maintainable applications for the web and desktop.</en>
            <de>Full-Stack-Web- &amp; Java-Entwickler – ich entwickle effiziente, skalierbare und wartbare Anwendungen für Web und Desktop.</de>
        </subline>
    </hero>

    <whatIAm>
        <en>a Web-Developer &amp; Embedded Systems Engineer</en>
        <de>Webentwickler &amp; Embedded-Systems-Ingenieur</de>
    </whatIAm>

    <texts>
        <intro>
            <en>
                <p>
                    I’m a developer with a strong interest in building clean,
                    interactive, and technically well-structured applications.
                    My main focus is modern web development and Java-based
                    projects, with an emphasis on performance and maintainability.
                </p>
            </en>
            <de>
                <p>
                    Ich bin Entwickler mit einem starken Interesse an der Entwicklung
                    sauberer, interaktiver und technisch gut strukturierter Anwendungen.
                    Mein Schwerpunkt liegt auf moderner Webentwicklung und
                    Java-basierten Projekten, mit Fokus auf Performance und Wartbarkeit.
                </p>
            </de>
        </intro>

        <techStack>
            <en>I primarily work with these technologies:</en>
            <de>Ich arbeite hauptsächlich mit folgenden Technologien:</de>
        </techStack>

        <origin>
            <en>
                <p>
                    I started programming with Fischertechnik at the age of ten.
                    When the COVID pandemic began, my interest deepened further.
                    Since my mother is a teacher and attended various online training
                    sessions, one of which introduced the programming language Java,
                    I followed along out of curiosity. I found the topic fascinating and
                    soon began exploring Java on my own. Over time, this foundation led
                    me to broaden my skill set, and I went on to learn HTML, CSS,
                    JavaScript, and later TypeScript, with a growing focus on web
                    development and interactive applications.
                </p>
            </en>
            <de>
                <p>
                    Mit zehn Jahren begann ich mit dem Programmieren mithilfe von
                    Fischertechnik. Mit Beginn der COVID-Pandemie vertiefte sich
                    mein Interesse weiter. Da meine Mutter Lehrerin ist und an
                    verschiedenen Online-Fortbildungen teilnahm, in denen unter
                    anderem die Programmiersprache Java vorgestellt wurde, schaute
                    ich aus Neugier mit. Das Thema faszinierte mich, und ich begann
                    schnell, mich selbstständig mit Java zu beschäftigen. Diese
                    Grundlage führte dazu, dass ich mein Wissen kontinuierlich
                    erweiterte und anschließend HTML, CSS, JavaScript und später
                    TypeScript lernte, mit einem wachsenden Fokus auf Webentwicklung
                    und interaktive Anwendungen.
                </p>
            </de>
        </origin>

        <interests>
            <en>
                <p>
                    I enjoy working on projects where logic and creativity meet.
                    This includes canvas-based applications, small games, tools,
                    and systems that require thoughtful architecture rather than
                    just visual polish.
                </p>
                <p>
                    I particularly like projects where I can control the full
                    stack or the full rendering pipeline, as it allows me to
                    optimize performance and understand every part of the system.
                </p>
            </en>
            <de>
                <p>
                    Ich arbeite gerne an Projekten, bei denen Logik und Kreativität
                    zusammenkommen. Dazu zählen Canvas-basierte Anwendungen,
                    kleinere Spiele, Tools und Systeme, die eine durchdachte
                    Architektur erfordern und nicht nur visuelle Gestaltung.
                </p>
                <p>
                    Besonders gefallen mir Projekte, bei denen ich den gesamten
                    Stack oder die komplette Rendering-Pipeline kontrollieren
                    kann, da ich so die Performance optimieren und jedes Detail
                    des Systems verstehen kann.
                </p>
            </de>
        </interests>

        <learning>
            <en>
                <p>
                    I learn primarily by building real projects. Instead of
                    following tutorials step by step, I prefer to experiment,
                    research problems as they arise, and refine my solutions
                    through iteration.
                </p>
                <p>
                    I actively explore new technologies, read documentation,
                    analyze existing implementations, and apply what I learn
                    directly to my own projects.
                </p>
            </en>
            <de>
                <p>
                    Ich lerne hauptsächlich durch die Umsetzung realer Projekte.
                    Anstatt Tutorials Schritt für Schritt zu folgen, experimentiere
                    ich lieber, recherchiere auftretende Probleme und verbessere
                    meine Lösungen iterativ.
                </p>
                <p>
                    Ich beschäftige mich aktiv mit neuen Technologien, lese
                    Dokumentationen, analysiere bestehende Implementierungen
                    und setze das Gelernte direkt in eigenen Projekten um.
                </p>
            </de>
        </learning>

        <goals>
            <en>
                <p>
                    My goal is to continue growing as a developer by working on
                    technically challenging projects and deepening my understanding
                    of software architecture, performance optimization, and
                    low-level concepts.
                </p>
            </en>
            <de>
                <p>
                    Mein Ziel ist es, mich als Entwickler kontinuierlich
                    weiterzuentwickeln, indem ich an technisch anspruchsvollen
                    Projekten arbeite und mein Verständnis für Softwarearchitektur,
                    Performance-Optimierung und Low-Level-Konzepte vertiefe.
                </p>
            </de>
        </goals>
    </texts>
</aboutMe>
