<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<root>
    <images>
        <images>
            <folder>/specials/stemRacing/pitDisplay/</folder>
            <baseName>pitDisplay</baseName>
            <extension>jpeg</extension>
            <description>
                <en>Pit display at the World Finals in Singapore</en>
                <de>Pit-Display beim Weltfinale in Singapur</de>
            </description>
        </images>
        <images>
            <folder>/specials/stemRacing/cars/</folder>
            <baseName>cars</baseName>
            <extension>jpeg</extension>
            <description>
                <en>All cars that participated in the World Finals</en>
                <de>Alle Fahrzeuge, die am Weltfinale teilgenommen haben</de>
            </description>
        </images>
        <images>
            <folder>/specials/stemRacing/pitDisplayCad/</folder>
            <baseName>pitDisplayCad_full</baseName>
            <extension>jpg</extension>
            <description>
                <en>Complete CAD rendering of the pit display designed in Fusion 360</en>
                <de>Vollständiges CAD-Rendering des in Fusion 360 entworfenen Pit-Displays</de>
            </description>
        </images>
        <images>
            <folder>/specials/stemRacing/pitDisplayCad/</folder>
            <baseName>pitDisplayCad_constructionGame</baseName>
            <extension>jpg</extension>
            <description>
                <en>CAD rendering of the pit display highlighting the construction game module,
                    designed in Fusion 360</en>
                <de>CAD-Rendering des Pit-Displays mit Hervorhebung des Konstruktionsspiel-Moduls,
                    entworfen in Fusion 360</de>
            </description>
        </images>
        <images>
            <folder>/specials/stemRacing/ballBearingTest/</folder>
            <baseName>airTestsystem</baseName>
            <extension>jpeg</extension>
            <description>
                <en>Ball bearing test system measuring RPM and deceleration</en>
                <de>Kugellager-Testsystem zur Messung von Drehzahl und Verzögerung</de>
            </description>
        </images>
        <images>
            <folder>/specials/stemRacing/rpmGraph/</folder>
            <baseName>rpmGraph</baseName>
            <extension>png</extension>
            <description>
                <en>RPM measurement plotted over time from the air impulse test system</en>
                <de>Über die Zeit dargestellte Drehzahlmessung aus dem Luftimpuls-Testsystem</de>
            </description>
        </images>
        <images>
            <folder>/specials/stemRacing/reactionGame/</folder>
            <baseName>reactionGame</baseName>
            <extension>jpg</extension>
            <description>
                <en>Reaction game developed for the pit display used by visitors</en>
                <de>Für das Pit-Display entwickeltes Reaktionsspiel, das von Besuchern genutzt wurde</de>
            </description>
        </images>
        <images>
            <folder>/specials/stemRacing/websiteTouchscreen/</folder>
            <baseName>websiteTouchscreen</baseName>
            <extension>jpg</extension>
            <description>
                <en>Custom website used for live display, portfolios, and car reveal</en>
                <de>Custom Website für Live-Anzeige, Portfolios und Fahrzeugenthüllung</de>
            </description>
        </images>
    </images>

    <whatILearned>
        <whatILearned>
            <title>
                <en>Measurement &amp; Test Systems</en>
                <de>Mess- und Testsysteme</de>
            </title>
            <items>
                <items>
                    <en>Building repeatable and comparable test setups</en>
                    <de>Aufbau reproduzierbarer und vergleichbarer Testaufbauten</de>
                </items>
                <items>
                    <en>Measuring RPM and acceleration with millisecond resolution</en>
                    <de>Messung von Drehzahl und Beschleunigung mit Millisekundenauflösung</de>
                </items>
                <items>
                    <en>Simulating race conditions to evaluate component wear</en>
                    <de>Simulation von Rennbedingungen zur Bewertung des Komponentenverschleißes</de>
                </items>
            </items>
        </whatILearned>

        <whatILearned>
            <title>
                <en>Software Development</en>
                <de>Softwareentwicklung</de>
            </title>
            <items>
                <items>
                    <en>Developing large-scale web applications</en>
                    <de>Entwicklung großskaliger Webanwendungen</de>
                </items>
                <items>
                    <en>Writing structured frontend code in TypeScript</en>
                    <de>Schreiben strukturierter Frontend-Logik in TypeScript</de>
                </items>
                <items>
                    <en>Building complex desktop applications in C#</en>
                    <de>Entwicklung komplexer Desktop-Anwendungen in C#</de>
                </items>
            </items>
        </whatILearned>

        <whatILearned>
            <title>
                <en>Data &amp; Analysis</en>
                <de>Daten &amp; Analyse</de>
            </title>
            <items>
                <items>
                    <en>Processing high-frequency measurement data</en>
                    <de>Verarbeitung hochfrequenter Messdaten</de>
                </items>
            </items>
        </whatILearned>

        <whatILearned>
            <title>
                <en>UX &amp; Interaction</en>
                <de>UX &amp; Interaktion</de>
            </title>
            <items>
                <items>
                    <en>Designing interactive systems for public use</en>
                    <de>Entwurf interaktiver Systeme für den öffentlichen Einsatz</de>
                </items>
                <items>
                    <en>Creating intuitive interfaces for non-technical users</en>
                    <de>Gestaltung intuitiver Benutzeroberflächen für nicht-technische Nutzer</de>
                </items>
            </items>
        </whatILearned>

        <whatILearned>
            <title>
                <en>Project &amp; Problem Solving</en>
                <de>Projekt- &amp; Problemlösung</de>
            </title>
            <items>
                <items>
                    <en>Managing complex projects under tight deadlines</en>
                    <de>Management komplexer Projekte unter hohem Zeitdruck</de>
                </items>
                <items>
                    <en>Debugging and fixing systems on-site</en>
                    <de>Fehlersuche und Behebung von Systemen vor Ort</de>
                </items>
                <items>
                    <en>Solving problems with limited documentation</en>
                    <de>Lösen von Problemen bei unvollständiger Dokumentation</de>
                </items>
                <items>
                    <en>Designing systems for live public demonstrations</en>
                    <de>Entwurf von Systemen für Live-Demonstrationen</de>
                </items>
                <items>
                    <en>Adapting setups to real-world event constraints</en>
                    <de>Anpassung von Aufbauten an reale Veranstaltungsbedingungen</de>
                </items>
            </items>
        </whatILearned>

        <whatILearned>
            <title>
                <en>Hardware &amp; Electronics</en>
                <de>Hardware &amp; Elektronik</de>
            </title>
            <items>
                <items>
                    <en>Integrating sensors, motors, and actuators into test systems</en>
                    <de>Integration von Sensoren, Motoren und Aktoren in Testsysteme</de>
                </items>
                <items>
                    <en>Working with precise timing and signal measurement</en>
                    <de>Arbeiten mit präziser Zeit- und Signalmessung</de>
                </items>
                <items>
                    <en>Building reliable hardware for continuous operation</en>
                    <de>Aufbau zuverlässiger Hardware für den Dauerbetrieb</de>
                </items>
            </items>
        </whatILearned>

        <whatILearned>
            <title>
                <en>System Integration</en>
                <de>Systemintegration</de>
            </title>
            <items>
                <items>
                    <en>Connecting hardware, software, and backend services</en>
                    <de>Verknüpfung von Hardware, Software und Backend-Diensten</de>
                </items>
                <items>
                    <en>Ensuring data consistency across multiple subsystems</en>
                    <de>Sicherstellung der Datenkonsistenz über mehrere Subsysteme hinweg</de>
                </items>
                <items>
                    <en>Debugging issues across system boundaries</en>
                    <de>Fehlersuche über Systemgrenzen hinweg</de>
                </items>
            </items>
        </whatILearned>

        <whatILearned>
            <title>
                <en>Professional Engineering Practices</en>
                <de>Professionelle Ingenieurpraxis</de>
            </title>
            <items>
                <items>
                    <en>Working with incomplete or missing documentation</en>
                    <de>Arbeiten mit unvollständiger oder fehlender Dokumentation</de>
                </items>
                <items>
                    <en>Validating solutions through testing rather than assumptions</en>
                    <de>Validierung von Lösungen durch Tests statt Annahmen</de>
                </items>
                <items>
                    <en>Balancing innovation with reliability</en>
                    <de>Ausbalancieren von Innovation und Zuverlässigkeit</de>
                </items>
            </items>
        </whatILearned>
    </whatILearned>
    <whatIDid>

        <whatIDid>
            <title>
                <en>Website for HM</en>
                <de>Website für HM</de>
            </title>
            <elements>
                <element>
                    <type>text</type>
                    <value>
                        <en>I developed a website for the Hamburger Championship with approximately
                            20,000 lines of code. It was implemented using HTML, SCSS, CSS,
                            JavaScript, and TypeScript, with Python and batch files used as
                            auxiliary tools.</en>
                        <de>Ich habe eine Website für die Hamburger Meisterschaft mit ungefähr
                            20.000 Zeilen Code entwickelt. Sie wurde mit HTML, SCSS, CSS, JavaScript
                            und TypeScript implementiert, mit Python und Batch-Dateien als
                            Hilfstools.</de>
                    </value>
                </element>
                <element>
                    <type>link</type>
                    <link>https://ascent-racing.com/oldWebsites/HM/</link>
                    <text>
                        <en>Live View</en>
                        <de>Live Ansicht</de>
                    </text>
                </element>
            </elements>
        </whatIDid>

        <whatIDid>
            <title>
                <en>Car Test System</en>
                <de>Autotest-System</de>
            </title>
            <elements>
                <en>I built a test system that measures the speed of cars at specific positions on
                    the track. The system generates graphs visualizing acceleration behavior. I also
                    authored the portfolio texts describing this system.</en>
                <de>Ich habe ein Testsystem gebaut, das die Geschwindigkeit von Autos an bestimmten
                    Positionen auf der Strecke misst. Das System erzeugt Diagramme, die das
                    Beschleunigungsverhalten visualisieren. Ich habe auch die Portfolio-Texte
                    erstellt, die dieses System beschreiben.</de>
            </elements>
        </whatIDid>

        <whatIDid>
            <title>
                <en>Reaction Game</en>
                <de>Reaktionsspiel</de>
            </title>
            <elements>
                <en>I programmed a reaction game for the team stand, simulating a race start and
                    allowing visitors to measure and compare their own reaction times.</en>
                <de>Ich habe ein Reaktionsspiel für den Teamstand programmiert, das einen Rennstart
                    simuliert und Besuchern erlaubt, ihre eigenen Reaktionszeiten zu messen und zu
                    vergleichen.</de>
            </elements>
        </whatIDid>

        <whatIDid>
            <title>
                <en>Website for DM</en>
                <de>Website für DM</de>
            </title>
            <elements>
                <element>
                    <type>text</type>
                    <value>
                        <en>I developed a website for the German Championship with around 30,000
                            lines of code. The site was programmed using HTML, SCSS, CSS,
                            JavaScript, and TypeScript, with Python and batch files used as
                            additional tools.</en>
                        <de>Ich habe eine Website für die Deutsche Meisterschaft mit etwa 30.000
                            Zeilen Code entwickelt. Die Seite wurde mit HTML, SCSS, CSS, JavaScript
                            und TypeScript programmiert, mit Python und Batch-Dateien als
                            zusätzliche Hilfsmittel.</de>
                    </value>
                </element>
                <element>
                    <type>link</type>
                    <link>https://ascent-racing.com/oldWebsites/DM/</link>
                    <text>
                        <en>Live View</en>
                        <de>Live Ansicht</de>
                    </text>
                </element>
            </elements>
        </whatIDid>

        <whatIDid>
            <title>
                <en>Pit Display for DM</en>
                <de>Pit Display für DM</de>
            </title>
            <elements>
                <element>
                    <type>text</type>
                    <value>
                        <en>I designed and built the complete pit display for the German
                            Championship. The entire structure was constructed from MDF and fully
                            manufactured by our team, with the full mechanical design created by me
                            in Fusion 360. The pit display integrated the following components:</en>
                        <de>Ich habe das komplette Pit Display für die Deutsche Meisterschaft
                            entworfen und gebaut. Die gesamte Struktur wurde aus MDF konstruiert und
                            vollständig von unserem Team gefertigt, mit dem vollständigen
                            mechanischen Design erstellt von mir in Fusion 360. Das Pit Display
                            integrierte folgende Komponenten:</de>
                    </value>
                </element>
                <element>
                    <type>list</type>
                    <value>
                        <en>An improved reaction game originally developed for the Hamburger
                            Championship</en>
                        <de>Ein verbessertes Reaktionsspiel, ursprünglich für die Hamburger
                            Meisterschaft entwickelt</de>
                    </value>
                    <value>
                        <en>Custom mounts for cars at twice the original scale</en>
                        <de>Maßgeschneiderte Halterungen für Autos in doppelter Originalgröße</de>
                    </value>
                    <value>
                        <en>A showcase for car presentation</en>
                        <de>Eine Vitrine zur Autopräsentation</de>
                    </value>
                    <value>
                        <en>A screen displaying our website and the car reveal</en>
                        <de>Ein Bildschirm, der unsere Website und die Car Reveal zeigt</de>
                    </value>
                </element>
            </elements>
        </whatIDid>

        <whatIDid>
            <title>
                <en>Website for WM</en>
                <de>Website für WM</de>
            </title>
            <elements>
                <element>
                    <type>text</type>
                    <value>
                        <en>I developed a fully functional website for the World Championship. The
                            project consists of approximately 40,000 lines of code and received over
                            2,300 visitors. It was implemented using HTML, SCSS, CSS, JavaScript,
                            and TypeScript, with Python and batch files as additional tools.</en>
                        <de>Ich habe eine voll funktionsfähige Website für die Weltmeisterschaft
                            entwickelt. Das Projekt besteht aus etwa 40.000 Zeilen Code und erhielt
                            über 2.300 Besucher. Es wurde mit HTML, SCSS, CSS, JavaScript und
                            TypeScript implementiert, mit Python und Batch-Dateien als zusätzliche
                            Werkzeuge.</de>
                    </value>
                </element>
                <element>
                    <type>link</type>
                    <link>https://ascent-racing.com/</link>
                    <text>
                        <en>Live View</en>
                        <de>Live Ansicht</de>
                    </text>
                </element>
            </elements>
        </whatIDid>

        <whatIDid>
            <title>
                <en>Ball Bearing Test System (Air Impulse)</en>
                <de>Kugellager-Testsystem (Luftimpuls)</de>
            </title>
            <elements>
                <en>I constructed and programmed a test system that accelerates wheels using a
                    precisely timed air impulse. The air burst is timed with an accuracy of
                    hundredths of a millisecond, while RPM values are measured every millisecond and
                    plotted over time.</en>
                <de>Ich habe ein Testsystem gebaut und programmiert, das Räder mit einem präzise
                    getimten Luftimpuls beschleunigt. Der Luftstoß wird mit einer Genauigkeit von
                    Hundertstelsekunden getimt, während die Drehzahlen jede Millisekunde gemessen
                    und über die Zeit aufgetragen werden.</de>
            </elements>
        </whatIDid>

        <whatIDid>
            <title>
                <en>Ball Bearing Wear Test System</en>
                <de>Kugellager-Verschleißtestsystem</de>
            </title>
            <elements>
                <en>I developed a test system simulating wheel wear across 20 races, representing
                    the full lifecycle of a car. The wheels are accelerated using a predefined
                    acceleration curve and abruptly decelerated at the end, similar to the track
                    stop system.</en>
                <de>Ich habe ein Testsystem entwickelt, das den Radverschleiß über 20 Rennen
                    simuliert und den gesamten Lebenszyklus eines Autos abbildet. Die Räder werden
                    mit einer vorgegebenen Beschleunigungskurve beschleunigt und am Ende abrupt
                    abgebremst, ähnlich wie beim Track-Stop-System.</de>
            </elements>
        </whatIDid>

        <whatIDid>
            <title>
                <en>Track Measurement System</en>
                <de>Streckenmesssystem</de>
            </title>
            <elements>
                <en>I further developed the track measurement system used to precisely measure car
                    position and acceleration during runs.</en>
                <de>Ich habe das Streckenmesssystem weiterentwickelt, um die Fahrzeugposition und
                    Beschleunigung während der Läufe präzise zu messen.</de>
            </elements>
        </whatIDid>

        <whatIDid>
            <title>
                <en>Pit Display Construction for WM</en>
                <de>Pit Display Konstruktion für WM</de>
            </title>
            <elements>
                <en>I designed the pit display construction using the item engineering system. The
                    aluminum profiles were precision-cut and delivered directly by item.</en>
                <de>Ich habe den Pit Display-Aufbau mit dem item-Engineering-System entworfen. Die
                    Aluminiumprofile wurden präzise zugeschnitten und direkt von item geliefert.</de>
            </elements>
        </whatIDid>

        <whatIDid>
            <title>
                <en>Custom Mounts and Holders</en>
                <de>Maßgeschneiderte Halterungen</de>
            </title>
            <elements>
                <en>I designed and manufactured custom holders for mounting Scharlau plates, as well
                    as additional holders for posters that were constructed on-site.</en>
                <de>Ich habe maßgeschneiderte Halterungen für die Montage von Scharlau-Platten sowie
                    zusätzliche Halterungen für Poster entworfen und vor Ort gebaut.</de>
            </elements>
        </whatIDid>

        <whatIDid>
            <title>
                <en>Miniature Race Track</en>
                <de>Miniatur-Rennstrecke</de>
            </title>
            <elements>
                <en>I built a miniature race track featuring scaled model cars based on our real
                    race car, allowing visitors to compete against each other.</en>
                <de>Ich habe eine Miniatur-Rennstrecke gebaut, die maßstabsgetreue Modellautos
                    basierend auf unserem echten Rennwagen zeigt, sodass Besucher gegeneinander
                    antreten können.</de>
            </elements>
        </whatIDid>

        <whatIDid>
            <title>
                <en>Interactive Exhibition Display</en>
                <de>Interaktives Ausstellung-Display</de>
            </title>
            <elements>
                <element>
                    <type>text</type>
                    <value>
                        <en>I created an interactive exhibition setup centered around a screen that
                            displayed</en>
                        <de>Ich habe einen interaktiven Ausstellungsaufbau erstellt, der sich um
                            einen Bildschirm drehte, der folgendes zeigte</de>
                    </value>
                </element>
                <element>
                    <type>list</type>
                    <value>
                        <en>Our website</en>
                        <de>Unsere Website</de>
                    </value>
                    <value>
                        <en>The car reveal</en>
                        <de>Die Auto-Präsentation</de>
                    </value>
                    <value>
                        <en>Access to our three portfolios</en>
                        <de>Zugang zu unseren drei Portfolios</de>
                    </value>
                </element>
                <element>
                    <type>text</type>
                    <value>
                        <en>All content was controlled through a dedicated control website, where
                            visitors could swipe through the elements.</en>
                        <de>Alle Inhalte wurden über eine dedizierte Steuerungs-Website
                            kontrolliert, auf der Besucher durch die Elemente wischen konnten.</de>
                    </value>
                </element>
            </elements>
        </whatIDid>

        <whatIDid>
            <title>
                <en>Engineering Construction Game</en>
                <de>Engineering-Bau-Spiel</de>
            </title>
            <elements>
                <en>I developed an interactive construction game where participants had to design a
                    wheel in Solid Edge as quickly as possible based on a predefined sketch. The
                    system automatically validated correctness and stored highscores. The
                    application is written in C# with approximately 7,000 lines of code and
                    communicates with my backend server to persist game data.</en>
                <de>Ich habe ein interaktives Bau-Spiel entwickelt, bei dem Teilnehmer ein Rad in
                    Solid Edge so schnell wie möglich anhand einer vorgegebenen Skizze entwerfen
                    mussten. Das System prüfte automatisch die Korrektheit und speicherte
                    Highscores. Die Anwendung ist in C# geschrieben, umfasst ca. 7.000 Zeilen Code
                    und kommuniziert mit meinem Backend-Server, um Spieldaten zu speichern.</de>
            </elements>
        </whatIDid>

    </whatIDid>

</root>